[{
    "question": "Что такое Python?",
    "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском"],
    "correct_option": 0
},
{
    "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
    "options": ["int", "float", "str", "natural"],
    "correct_option": 0
},
{
    "question": "С помощью какой функции можно вывести текст?",
    "options": ["print", "input"],
    "correct_option": 1
},
{
    "question": "С помощью какой функции можно преобразовать объект в целое число?",
    "options": ["int", "float", "str", "natural"],
    "correct_option": 0
},
{
    "question": "Какое слово используется для обозначения логического «И»?",
    "options": ["or", "float", "and", "natural"],
    "correct_option": 2
},
{
    "question": "Какое слово используется для обозначения логического «Или»?",
    "options": ["int", "or", "and", "natural"],
    "correct_option": 1
},
{
    "question": "Какое слово необходимо в записи условия?",
    "options": ["int", "not", "str", "if"],
    "correct_option": 3
},
{
    "question": "Какая команда позволяет прекратить цикл?",
    "options": ["int", "break", "str", "continue"],
    "correct_option": 1
},
{
    "question": "Как обозначается возведение в степень?",
    "options": ["**", "float", "^", "natural"],
    "correct_option": 0
},
{
    "question": "Метод , который позволяет добавлять элементы в конец списка?",
    "options": ["int", "float", "insert", "append"],
    "correct_option": 3
}
]
